Sel 24 Aprilil 1889.
Selle otsuse päle sest 17 Aprilist s.a olli Kristjan Undritz tullnu ja andis ülles, et tema 3 lehma, 1 pullike, üts õhwakenne ja üts must lehm, 7 lamast, 5 siga, 1 hobune ja 1 weo wankri Peter Luha käest om ostnu, lehmi est ollewat tema 90 rubl teiste ellajade est 45 rubl, wankri ja hobuse est 55 rubl massnu.
Seda teadwat selgeste Jürri Taman Haslawast ja Johan Olt Rannu wallast.
Peter Luha ütles et se Kristjan Undritze ülles andmine õige om. Kristjan Undritz om peter Luha poja tallo rentinu ja sai tema kätte selle Suga tallo rent kinni pantu ja kartis et tema selle tallo renti edespidi selle kohtu kätte peab massma.
Otsus: et Jürri Taman ja Johan Olt ette om kutsuta.
Päkohtumees Jaan Wirro XXX
Kohtumees. Jaan Pruks /allkiri/
"  Jaan Toom  XXX 
